彭斯指摘美式足球員不尊重國歌

【Now新聞台】美式足球賽再有球員在奏國歌時單膝下跪，美國副總統彭斯與妻子離場抗議。

彭斯在家鄉觀看印第安納波里斯小馬隊對三藩市49人隊的賽事。當奏美國國歌時，有多名球員單膝下跪，抗議警察暴力對待黑人，彭斯即時與妻子離場。

他之後透過白宮發表聲明，指總統特朗普同他都不會抬舉任何不尊重自己國家軍人、國旗和國歌的行為。他又指任何人都有權發表意見，不認為要求球員尊重國旗及國歌是過份的事。

特朗普亦支持彭斯，指是他要求彭斯若果遇到有運動員不尊重國家就要立即離場．又對彭斯的決定感到驕傲。

特朗普曾向美式足球聯盟施壓，禁止不尊重國歌的球員出賽。